港澳辦強烈譴責示威者圍堵中聯辦 「觸碰一國兩制原則底線」

港澳辦強烈譴責示威者圍堵中聯辦 「觸碰一國兩制原則底線」

特區政府強烈譴責示威者惡意包圍和衝擊中聯辦大樓，並塗污國徽，公然挑戰國家主權，特區政府會嚴肅處理並依法追究。

特區政府一直對市民和平表達訴求予以尊重，但近日發生一連串事件，包括和平游行後一再發生違法示威、衝擊警方防線、包圍警察總部、堵塞道路等。警方更發現有人非法儲存危險物品及大量攻擊性武器。特區政府擔心一小部分激進人士，有計劃地煽動群眾，挑戰法紀，甚至衝擊中央駐港機構，此舉對特區的治安及『一國兩制』構成威脅，社會絕不能接受。」
至於央視今日的評論員文章指，昨日30多萬香港市民用實際行動對連日＿來的暴力亂港事件進行集中批判。同時又指，近一段時期，香港政治氣候烏雲密布。亂港勢力以「反修例」為名，圍堵警察署、打砸立法會，非法集結、騷擾民眾，甚至還瘋狂毆打警員。其暴行嚴重破壞香港法治、撕裂香港社會，極大地玷污了「東方之珠」回歸祖國以來形成的安定繁榮的發展態勢和良好形象。

文章提出，香港規模巨大的和平集會，有社會各階層、各界別、各個年齡層最廣泛的參與，主流民意十分清晰：「香港不能再亂下去了！」香港經不起折騰、民眾反感折騰。呼喚理性、守護法治、珍惜安寧，這是香港的社會共識，是千千萬萬普通港人的心聲。

文章又指，誰破壞了香港法治，誰就是香港發展的罪人。那些夥同外部勢力煽風點火、製造事端，企圖亂港制華的惡劣行徑，已經遭到絕大多數香港市民的反對和唾棄。香港市民絕不會答應這些害群之馬損害香港根本利益的胡作非為，堅決支持行政長官林鄭月娥及特區政府依法施政，堅決支持警務部門嚴正執法。法律面前沒有例外，對暴力與暴徒零容忍，就是捍衞香港的法律與秩序，築牢香港法治的根基。

香港取得今天的成就，不是某些教唆、支持亂港的「洋大人」恩賜的，也不是在街頭「鬧」出來的，是幾代港人篳路藍縷白手打拼的結果。尤其1997年香港回歸祖國以來，「一國兩制」成功實踐22年，廣大香港同胞在偉大祖國的強大支持下，櫛風沐雨、自強不息，克服了一次次困難和挑戰，實現了長足發展。當下國際競爭異常激烈、國際關係深度調整，香港要繼續保持國際貿易、金融、航運中心的地位，務必保持社會穩定，踏踏實實謀發展，一心一意惠民生，決不能容許某些唯恐香港不亂的亂港分子滋事胡為。

央視